---
tags:
  - 随笔
  - 动漫
  - python
---

# 2022-03-05

## 咸鱼哥

之前关注的一部国创[番剧](https://www.bilibili.com/bangumi/play/ep409861?from=search&seid=14176596757957892511&spm_id_from=333.337.0.0)完结。总体来说，是一部很幽默又有趣的番剧。结局也是出乎意料但又在情理之中，同时为第二季埋好了伏笔。

最近有很多老番准备出续集了，比如街角魔族、堕落的珈百璃和辉夜大小姐想让我告白。巨兵长城传也快要出第二季。

另外，B站的视频画质真的很差，1080P 的码率只有 1000kbps 左右。可以说是全损音画了。😂作为对比，youtube 1080P 的标准码率要求为 8Mbps（不含高帧率）。

## pip

下午试了一下在 Windows 11 上部署 python 和 mkdocs，然后发现直接使用 `winget` 安装的 python3 并不会将 pip 添加至 `path` 变量中。并且还需要手动指定代理服务器，不然就会弹出一堆的错误输出。